% Encoding: UTF-8

@Book{seidl2011multiprojektmanagement,
  author    = {Seidl, J.},
  title     = {Multiprojektmanagement: {\"U}bergreifende Steuerung von Mehrprojektsituationen durch Projektportfolio- und Programmmanagement},
  year      = {2011},
  series    = {Xpert.press},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn      = {978-3-642-16723-2},
}

@Book{dammer2008multiprojektmanagement,
  author    = {Dammer, H.},
  title     = {Multiprojektmanagement},
  year      = {2008},
  series    = {Gabler Edition Wissenschaft},
  publisher = {Gabler Verlag},
  location  = {Wiesbaden},
  isbn      = {9783834997616},
  url       = {https://books.google.de/books?id=Wsh-M9Xjwh8C},
}

@Article{tubiblio76149,
  author  = {Kopmann, J. and Ekrot, B. and Kock, A. and Gem{\"u}nden, H. G.},
  title   = {Multiprojektmanagement: Not oder Tugend? Ergebnisse der aktuellen MPM-Benchmarking-Studie.},
  journal = {ProjektManagement Aktuell},
  year    = {2015},
  volume  = {2},
  pages   = {31--38},
  url     = {http://tubiblio.ulb.tu-darmstadt.de/76149/},
}

@Online{flg2017wipp,
  author       = {Fleig, J.},
  title        = {Projektmanagement: Was ist ein Projektportfolio?},
  year         = {2017},
  url          = {https://www.business-wissen.de/artikel/projektmanagement-was-ist-ein-projektportfolio/},
  month        = feb,
  urldate      = {2018-10-02},
  howpublished = {www.business-wissen.de},
}

@Book{sterrer2014geheimnis,
  author    = {Sterrer, C.},
  title     = {Das Geheimnis erfolgreicher Projekte: Kritische Erfolgsfaktoren im Projektmanagement -- Was F{\"u}hrungskr{\"a}fte wissen m{\"u}ssen},
  year      = {2014},
  publisher = {Springer Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {978-3-658-04797-9},
  url       = {https://books.google.de/books?id=9B4gBAAAQBAJ},
}

@Book{steinle2010handbuch,
  author    = {Steinle, C. and E{\ss}eling, V. and Eichenberg, T. and Kramer, K.},
  title     = {Handbuch Multiprojektmanagement und -controlling: Projekte erfolgreich strukturieren und steuern},
  year      = {2014},
  editor    = {Steinerle, C. and Eichenberg, Timm},
  volume    = {3},
  publisher = {Erich Schmidt Verlag},
  isbn      = {978-3-503-15685-6},
}

@BookInBook{germu2008akteumpm,
  author     = {Gemuenden, H. and Dammer, H. and Jonas, D.},
  title      = {Die Zusammenarbeit der Akteure im Multiprojektmanagement},
  booktitle  = {Handbuch Multiprojektmanagement und -controlling},
  year       = {2008},
  bookauthor = {Steinerle,, Claus; Friedel, Ahlers},
  pages      = {31-47},
  month      = {01},
}

@Book{kuster2008handbuch,
  author    = {Kuster, J. and Huber, E. and Lippmann, R. and Schmid, A. and Schneider, E. and Witschi, U. and W{\"u}st, R.},
  title     = {Handbuch Projektmanagement},
  year      = {2011},
  edition   = {3},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn      = {9783642212437},
  url       = {https://books.google.de/books?id=EHIkBAAAQBAJ},
}

@Thesis{pommeranz2011komplexitaetsbewaeltigung,
  author      = {Pommeranz, I.},
  title       = {Komplexit{\"a}tsbew{\"a}ltigung im Multiprojektmanagement: die Handlungsperspektive der Multiprojektleiter},
  type        = {Dissertation},
  institution = {Universität Augsburg},
  year        = {2011},
  url         = {https://books.google.de/books?id=oiErtwAACAAJ},
}

@Book{lomnitz2004multiprojektmanagement,
  author    = {Lomnitz, G.},
  title     = {Multiprojektmanagement: Projekte erfolgreich planen, vernetzen und steuern},
  year      = {2008},
  edition   = {3},
  series    = {Fachbuch - Redline Wirtschaft},
  publisher = {Finanzbuch Verlag GmbH München},
  isbn      = {978-636-03162-4},
  url       = {www.mi-fachverlag.de},
}

@Book{schoenert2012programm,
  author    = {Sch{\"o}nert, S. and G{\"o}rtz, B. and Thiebus, K.N.},
  title     = {Programm-Managment: Gro{\ss}projekte planen, steuern und kontrollieren},
  year      = {2012},
  publisher = {Carl Hanser Verlag GmbH \& Company KG München},
  isbn      = {978-3-446-43275-8},
  url       = {https://www.hanser-fachbuch.de/buch/Programm+Management/9783446431836},
  comment   = {LeseProbe PDF},
}

@Book{lau2013projektmanagement,
  author    = {Dechange, A. and Friedrich, B.},
  title     = {Projektmanagement im Energiebereich},
  year      = {2013},
  editor    = {Lau, C. and Dechange, A. and Flegel, T.},
  publisher = {Springer Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {978-3-658-00266-4},
  url       = {https://books.google.de/books?id=zCEAkwEACAAJ},
}

@Book{heintel2015projektmanagement,
  author    = {Heintel, P. and Krainz, E. E.},
  title     = {Projektmanagement: Hierarchiekrise, Systemabwehr, Komplexitaetsbewaeltigung},
  year      = {2015},
  edition   = {6},
  publisher = {Gabler Verlag},
  isbn      = {9783834946690},
  url       = {https://books.google.de/books?id=geXjBwAAQBAJ},
}

@Book{patzak2008projektmanagement,
  author    = {Patzak, G. and Rattay, G.},
  title     = {Projektmanagement: Leitfaden zum Management von Projekten, Projektportfolios, Programmen und projektorientierten Unternehmen},
  year      = {2014},
  edition   = {6},
  publisher = {Linde Verlag Wien},
  isbn      = {9783714302660},
  url       = {https://books.google.de/books?id=UcxDBAAAQBAJ},
}

@Book{hirzel2009projektportfolio,
  author    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  title     = {Projektportfolio-Management: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {9783834913869},
  url       = {https://books.google.de/books?id=-XKclqstbJUC},
}

@Electronic{ang2015mpm,
  author       = {Angermeier, G.},
  title        = {Multiprojektmanagement},
  year         = {2015},
  url          = {https://www.projektmagazin.de/glossarterm/multiprojektmanagement},
  organization = {ProjektMagazin},
  urldate      = {2018-06-07},
  comment      = {Abgerufen am : 07-08-2018},
}

@Book{kunz2007strategisches,
  author    = {Kunz, C.},
  title     = {Strategisches Multiprojektmanagement: Konzeption, Methoden und Strukturen},
  year      = {2007},
  editor    = {Weber, J. and Becker, W.},
  edition   = {2},
  series    = {Unternehmensf{\"u}hrung \& Controlling},
  publisher = {Deutscher Universit{\"a}tsverlag},
  isbn      = {978-3-8350-0915-8},
}

@Report{fri2013ppm,
  author      = {Friedli, A.},
  title       = {Projektportfolio-Management (PPM) in Unternehmen – ein wirksames Instrument zur Führung und Steuerung von Projekten},
  type        = {Fachbeitrag},
  institution = {Projekt Competence AG},
  year        = {2013},
  date        = {2018-06-14},
  pages       = {www.project-competence.com},
  url         = {http://www.project-competence.com/resources/Fachbeitrag_PMM_0520137.pdf},
  groups      = {Projekt Competence AG},
}

@Article{schwa2007imp,
  author    = {Schwabe, G. and Gerber, M. and Huisgen, P.},
  title     = {Projektportfolio-Management. Der Implementierungsstand des PPMs in Schweizer Unternehmen},
  journal   = {Management Solutions Band 01},
  year      = {2007},
  volume    = {01},
  url       = {http://www.zora.uzh.ch/id/eprint/73197/1/20130204121955_merlin-id_2763.pdf},
  isbn      = {merlin-id:2763},
  publisher = {Solution Providers, Management Consulting},
}

@Book{jenny2014projektmanagement,
  author    = {Jenny, B.},
  title     = {Projektmanagement: Das Wissen f{\"u}r den Profi},
  year      = {2014},
  publisher = {Vdf Hochschulverlag AG},
  isbn      = {9783728135650},
  url       = {https://books.google.de/books?id=gAItDgAAQBAJ},
}

@Article{Scheu2015,
  author  = {Scheuring, H.},
  title   = {Ressourcenmanagement endlich in den Griff bekommen},
  journal = {Projektmanagement Aktuell},
  year    = {2015},
  volume  = {27},
  number  = {2},
  pages   = {30-35},
  url     = {https://www.tib.eu/de/suchen/id/tema%3ATEMA20160416318/Ressourcenmanagement-endlich-in-den-Griff-bekommen/},
}

@Article{joda2012mmq,
  author    = {Jonas, D. and Kock, A. and Gemuenden, H.},
  title     = {Predicting Project Portfolio Success by Measuring Management Quality: A Longitudinal Study},
  year      = {2012},
  volume    = {60},
  month     = {01},
  pages     = {1-12},
  booktitle = {IEEE Transactions on Engineering Management},
}

@Book{Jenny2014,
  author    = {Jenny, B.},
  title     = {Projektmanagement: Das Wissen f{\"u}r den Profi},
  year      = {2014},
  publisher = {Vdf Hochschulverlag AG},
  isbn      = {9783728135650},
  url       = {https://books.google.de/books?id=gAItDgAAQBAJ},
}

@Book{Schott2005,
  author    = {Schott, E. and Campana, C.},
  title     = {Strategisches Projektmanagement},
  year      = {2005},
  editor    = {Schott, E. and Campana, C.},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn      = {3-540-2087-5},
  url       = {https://books.google.de/books?id=XvUiBAAAQBAJ},
}

@Book{ahlemann2012strategisches,
  author    = {Ahlemann, F. and Eckl, C. and Mohan, K. and Kaise, M.},
  title     = {Strategisches Projektmanagement: Praxisleitfaden, Fallstudien und Trends},
  year      = {2013},
  editor    = {Ahlemann, F. and Eckl, C.},
  series    = {SpringerLink : B{\"u}cher},
  publisher = {Springer Gabler Verlag Berlin Heidelberg},
  isbn      = {9783642347610},
  url       = {https://books.google.de/books?id=ChFjedrwyBMC},
}

@Book{kraus2010projektmanagement,
  author    = {Kraus, G. and Westermann, R.},
  title     = {Projektmanagement mit System: Organisation, Methoden, Steuerung},
  year      = {2014},
  edition   = {5},
  publisher = {Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {978-3-8349-4590-7},
  doi       = {10.1007/978-3-8349-4590-7},
  url       = {https://www.springer.com/de/book/9783834945891},
}

@Article{Kunz2007org,
  author   = {Kunz, C.},
  title    = {Einflussnahme und Mitwirkung von Organisationseinheiten im Multiprojektmanagement},
  journal  = {Metrika: International Journal for Theoretical and Applied Statistics},
  year     = {2006},
  volume   = {17},
  number   = {4},
  pages    = {433-454},
  url      = {https://EconPapers.repec.org/RePEc:spr:metrik:v:17:y:2007:i:4:p:433-454},
  abstract = {Strategic intentions are increasingly transferred into action in the form of projects. Because of this the corporate management has to pay attention particularly to the selection, the valuation and the control of these strategic projects. To decrease the complexity of steering, it is recommended to establish portfolios of projects. Seen from a conceptual perspective the multi-project-management is responsible for guidance of these project-portfolios. In this context literature discusses several organisational units which are typically involved in multi-project-management. The results of an empirical study in 75 German large-scale enterprises concerning the exertion of influence and involvement of organisational units in multi-project-management suggest that depending on the assignment corporate management as well as portfolio-boards and multi-project-managers are involved to a high degree. Copyright Springer-Verlag 2007},
}

@Book{fink2005grundlagen,
  author    = {Fink, A. and Schneidereit, G. and Vo{\ss}, S.},
  title     = {Grundlagen der Wirtschaftsinformatik},
  year      = {2005},
  edition   = {2},
  series    = {Physica-Lehrbuch},
  publisher = {Physica-Verlag Heidelberg},
  isbn      = {3-7908-0189-5},
  url       = {https://books.google.de/books?id=UenbJWjXJFQC},
  lccn      = {78396097},
}

@Book{sandkuhl2013unternehmensmodellierung,
  author    = {Sandkuhl, K. and Wi{\ss}otzki, M. and Stirna, J.},
  title     = {Unternehmensmodellierung: Grundlagen, Methode und Praktiken},
  year      = {2013},
  series    = {Xpert.press},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn      = {9783642310935},
  url       = {https://books.google.de/books?id=f5AuBAAAQBAJ},
}

@Book{stachowiak2012allgemeine,
  author    = {Stachowiak, H.},
  title     = {Allgemeine Modelltheorie},
  year      = {1973},
  publisher = {Springer Verlag Wien},
  isbn      = {3-211-81106-0},
  url       = {https://archive.org/details/Stachowiak1973AllgemeineModelltheorie/page/n1},
}

@Book{Clark2015AppliedMA,
  author  = {Clark, T. and Sammut, P. and Willans, J.},
  title   = {Applied Metamodelling: A Foundation for Language Driven Development},
  year    = {2015},
  edition = {3},
  url     = {https://arxiv.org/abs/1505.00149},
  journal = {CoRR},
}

@Article{FrankMpEConcepsrohtua,
  author    = {Frank, U.},
  title     = {Multi-perspective enterprise modeling: Background and Terminological Foundation},
  journal   = {ICB-Research Report No. 46},
  year      = {2011},
  volume    = {13},
  month     = {07},
  issn      = {1866-5101},
  booktitle = {Software \& Systems Modeling},
}

@Article{GoldkMethod1998,
  author   = {G. Goldkuhl and M. Lind and U. Seigerroth},
  title    = {Method integration: the need for a learning perspective},
  journal  = {IEE Proceedings - Software},
  year     = {1998},
  volume   = {145},
  number   = {4},
  month    = {Aug},
  pages    = {113-118},
  issn     = {1462-5970},
  doi      = {10.1049/ip-sen:19982197},
  keywords = {information systems;method integration;communication problems;integrative method redesign;explicit method theory;method candidate reconstruction;method candidate classification;tacit method knowledge reconstruction;meta learning;learning process},
}

@Book{schreckeneder2013projektcontrolling,
  author    = {Schreckeneder, B. C.},
  title     = {Projektcontrolling - mit Arbeitshilfen online: Projekte {\"u}berwachen, steuern, pr{\"a}sentieren},
  year      = {2013},
  series    = {Haufe Fachbuch},
  publisher = {Haufe Lexware},
  isbn      = {9783648036549},
  url       = {https://books.google.de/books?id=o6AizLe\_IXQC},
}

@Book{drews2014praxishandbuch,
  author    = {Drews, G. and Hillebrand, N. and K{\"a}rner, M. and Peipe, S.},
  title     = {Praxishandbuch Projektmanagement - inkl. Arbeitshilfen online},
  year      = {2014},
  series    = {Haufe Fachbuch},
  publisher = {R Haufe Verlag GmbH \& Company KG},
  isbn      = {9783648050927},
  url       = {https://books.google.de/books?id=DvOzAwAAQBAJ},
}

@Book{eseling2009strategische,
  author    = {E{\ss}eling, V.},
  title     = {Strategische Projektbewertung: Bezugsrahmen, Empirie sowie Propositionen},
  year      = {2009},
  series    = {Schriften zum Management},
  publisher = {Rainer Hampp Verlag},
  isbn      = {9783866185234},
  url       = {https://books.google.de/books?id=ZmhaOWug\_BIC},
}

@Report{vidgames2017,
  author      = {Gonzales-Pinero, M.},
  title       = {Redefining the value chain of the video games industry 2017},
  type        = {Report},
  institution = {Knowledge Works National centre for cultural industries},
  year        = {2017},
  isrn        = {978-82-93482-15-4 (PDF)},
}

@Electronic{Sinclair2018,
  author = {Sinclair, B.},
  title  = {Global games market to hit 137,9 billion this year},
  year   = {2018},
  date   = {2018-09-29},
  url    = {https://www.gamesindustry.biz/articles/2018-04-30-global-games-market-to-hit-usd137-9-billion-this-year-newzoo},
}

@Book{wieczorrek2010management,
  author    = {Wieczorrek, H. W. and Mertens, P.},
  title     = {Management von IT-Projekten: Von der Planung zur Realisierung},
  year      = {2007},
  edition   = {2},
  series    = {Xpert.press},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn      = {978-3-540-48470-7},
}

@Online{GablerModell,
  author  = {Thommen, J. P. and Horn, G.},
  title   = {Modell: Definition},
  year    = {2018},
  date    = {2018-09-26},
  url     = {https://wirtschaftslexikon.gabler.de/definition/modell-39245/version-262658},
  urldate = {2016-09-26},
}

@Book{koehling2013,
  author    = {Köhling, C. A.},
  title     = {Entwurf einer konzeptuellen Modellierungsmethode zur Unterstützung rationaler Zielplanungsprozesse in Unternehmen},
  year      = {2013},
  publisher = {Cuvillier Verlag Göttingen},
  isbn      = {978-3-9540-375-0},
}

@Article{FrankDSML2010,
  author  = {Frank, U.},
  title   = {Outline of a Method for Designing Domain-Specific Modelling Languages},
  journal = {ICB-Research Report No. 42},
  year    = {2010},
}

@Book{moehrle2013richtige,
  author    = {Moehrle, M.},
  title     = {Der richtige Projekt-Mix: Erfolgsorientiertes Innovations-und FuE-Management},
  year      = {2013},
  series    = {Innovations- und Technologiemanagement},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  isbn      = {9783642584985},
  url       = {https://books.google.de/books?id=25j3BQAAQBAJ},
}

@Book{Bea2008,
  author    = {Bea, F. X. and Scheurer, S. and Hesselmann, S.},
  title     = {Projektmanagement},
  year      = {2008},
  publisher = {Lucius \& Lucius Verlag Stuttgart},
  isbn      = {978-3-8282-0234-4},
}

@Book{Harsch2018kh,
  author    = {Harsch, M.},
  title     = {Multiprojektemanagement im Krankenhaus: Prozesse, Methoden, Strukturen},
  year      = {2018},
  publisher = {Springer Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {978-3-658-22998-6},
  url       = {https://doi.org/10.1007/978-3-658-22998-6},
}

@Online{anger2009arbeitsp,
  author       = {Angermeier, G.},
  title        = {Arbeitspaket},
  year         = {2009},
  url          = {https://www.projektmagazin.de/glossarterm/arbeitspaket},
  organization = {ProjektMagazin},
  urldate      = {2018-11-27},
}

@Online{anglenkungsaus,
  author       = {Angermeier, G.},
  title        = {Lenkungsausschuss},
  year         = {2010},
  url          = {https://www.projektmagazin.de/glossarterm/lenkungsausschuss},
  organization = {ProjektMagazin},
  urldate      = {2018-11-30},
}

@Article{Michaud2018,
  author  = {Michaud, P.},
  title   = {What is a Portfolio Board?},
  journal = {Cambridge Family Enterprise Group},
  year    = {2018},
  url     = {https://cfeg.com/insights_research/what-is-a-portfolio-board/},
}

@Online{strasspmo,
  author  = {Strasser, J.},
  title   = {Why a PMO Is Important (Arguments for a Project Management Office)},
  year    = {o. J.},
  url     = {https://www.theprojectgroup.com/blog/en/why-a-pmo-is-important/},
  urldate = {2018-12-01},
}

@Online{widmer2017,
  author  = {Widmer, A.},
  title   = {Was ist ein PMO – und warum brauche ich das?},
  year    = {2017},
  url     = {https://meisterplan.com/de/blog/was-ist-ein-project-management-office/},
  urldate = {2018-12-03},
}

@Book{rietsch2015,
  author    = {Rietsch, J.},
  title     = {Projektportfolio-Management: Strategische Ausrichtung und Steuerung von Projektlandschaften},
  year      = {2015},
  edition   = {1},
  publisher = {Haufe-Lexware GmbH \& Co. KG Freiburg},
  isbn      = {978-3-648-05742-1},
}

@Online{pavlikmpm,
  author       = {Pavlik, F.},
  title        = {Rolle Projektportfolio-Manager},
  year         = {o. J.},
  url          = {https://dieprojektmanager.com/rolle-projektportfolio-manager/},
  organization = {Domendos Consulting GmbH},
  urldate      = {2018-12-02},
}

@Online{Archicore,
  author       = {TheOpenGroup},
  title        = {ArchiMate 3.0.1 Specification},
  year         = {2012-2017},
  url          = {http://pubs.opengroup.org/architecture/archimate3-doc/toc.html},
  subtitle     = {3.4 The Achimate Core Framework},
  organization = {The Open Group},
  urldate      = {2018-11-25},
}

@Book{SeidZieg2014,
  author    = {Seidl, J. and Ziegler, T.},
  title     = {Handbuch Multiprojektmanagement und -controlling: Projekte erfolgreich strukturieren und steuern},
  year      = {2014},
  editor    = {Steinerle, C. and Eichenberg, T.},
  edition   = {3},
  publisher = {Erich Schmidt Verlag},
  isbn      = {9783503156856},
  url       = {https://ebookcentral.proquest.com/lib/uni-due/detail.action?docID=1863993},
}

@PhdThesis{Lukesch2000,
  author      = {Lukesch, C. J.},
  title       = {Umfassendes Projektportfoliomanagement in Dienstleistungskonzernen am Beispiel eines grossen, international operierenden Versicherungsunternehmens},
  institution = {ETH Zürich},
  year        = {2000},
  url         = {https://doi.org/10.3929/ethz-a-003925347},
}

@Online{Visualachimate,
  author       = {Visual-Paradigm},
  title        = {What is ArchiMate?},
  year         = {o. J.},
  url          = {https://www.visual-paradigm.com/guide/archimate/what-is-archimate/},
  organization = {Visual Paradigm},
  urldate      = {2018-11-29},
}

@Book{Fredskar,
  author    = {Fedkar, Ö. and Menet, E.},
  title     = {Unternehmens-Entwicklung: Strategien und Instrumente aus Forschung und Praxis},
  year      = {2016},
  editor    = {Tokarski, K. O.},
  publisher = {Springer Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {978-3-658-00283-1},
}

@Article{Petit2011,
  author  = {Petit, Y.},
  title   = {Project portfolios in dynamic environments: Organizing for uncertainty},
  journal = {International Journal of Project Management},
  year    = {2011},
  volume  = {30},
}

@Online{angerbudget,
  author       = {Angermeier, G.},
  title        = {So schätzen Sie das Budget einer Projektidee grob ab},
  year         = {2010},
  url          = {https://www.projektmagazin.de/projektbudget},
  organization = {ProjektMagazin},
  urldate      = {2018-10-09},
}

@Article{kolisch2008,
  author  = {Kolisch, R. and Heimler, C. and Hausen, S.},
  title   = {Projektportfolio- und Multiprojektplanung: Modellierung, prototypische Implementierung und Einsatz in der Finanzdienstleistungsbranche},
  journal = {Zeitschrif für Betriebswissenschaften},
  year    = {2008},
  volume  = {78},
  number  = {6},
}

@Book{kuen2009,
  author    = {Kühn, F.},
  title     = {Projektportfoliomanagement: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag},
  isbn      = {978-3-8349-1386-9},
}

@Online{Angerprojekt2006,
  author       = {Angermeier, G.},
  title        = {Projektart},
  year         = {2006},
  url          = {https://www.projektmagazin.de/glossarterm/projektart},
  organization = {ProjektMagazin},
  urldate      = {2018-10-10},
}

@Book{Wilke2009,
  author    = {Wilke, H.},
  title     = {Projektportfolio-Management: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {9783834913869},
}

@InProceedings{Frankguidelines,
  author  = {Frank, Ulrich},
  title   = {Some Guidelines for the Conception of Domain-Specific Modelling Languages.},
  year    = {2011},
  month   = {01},
  pages   = {93-106},
  journal = {Proceedings of the 4th International Workshop on Enterprise Modelling and Information Systems Architectures, EMISA 2011},
}

@Article{Frank2011memo,
  author  = {Frank, U.},
  title   = {The MEMO Meta Modelling Language (MML) and Architecture},
  journal = {ICB-Research Report No. 43},
  year    = {2011},
  volume  = {2},
  issn    = {1866-5101},
}

@Online{Meisterplanppm,
  author       = {Meisterplan},
  title        = {Portfoliomanagement Vorlagen: Die wichtigsten Rollen für Ihr PPM},
  year         = {2018},
  url          = {https://meisterplan.com/de/projektportfoliomanagement/vorlagen/},
  organization = {Meisterplan.de},
  urldate      = {2018-10-16},
}

@Book{K,
  author    = {Krogstie, J.},
  title     = {Model-Based Development and Evolution of Information Systems: A Quality Approach},
  year      = {2012},
  publisher = {Springer Verlag London},
  isbn      = {978-1-4471-2936-3},
}

@Book{krogsite2012,
  author    = {Krogstie, J.},
  title     = {Model-Based Development and Evolution of Information Systems: a Quality Approach},
  year      = {2012},
  publisher = {Springer Verlag London},
  isbn      = {978-1-4471-2936-3},
}

@BookInBook{Jonas2014,
  author    = {Jonas, D. and Kock, A. and Kopmann, J.},
  title     = {Emergenz in Projektlandschaften},
  booktitle = {Motoren der Innovation: Zukunftsperspektiven der Innovationsforschung},
  year      = {2014},
  editor    = {Schultz, C. and Hölzle, K.},
  isbn      = {978-3-658-06135-7},
  url       = {https://www.researchgate.net/publication/300522455_Emergenz_in_Projektlandschaften},
}

@BookInBook{Pleug2009,
  author    = {Wollmann, P. and Pleuger, G.},
  title     = {Risikomanagement im Projektportfolio},
  booktitle = {Projektportfolio-Management: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag Wiesbaden},
  isbn      = {978-3-8349-1386-9},
}

@Online{sinclair2018,
  author  = {Sinclair, B.},
  title   = {Global games market to hit $137.9 billion this year - Newzoo},
  year    = {2018},
  url     = {https://www.gamesindustry.biz/articles/2018-04-30-global-games-market-to-hit-usd137-9-billion-this-year-newzoo},
  urldate = {2018-10-03},
}

@BookInBook{PleugKuhn2009,
  author    = {Kühn, F. and Pleuger, G.},
  title     = {Wertanalyse des Projektportfolios},
  booktitle = {Projektportfoliomanagement: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag},
  isbn      = {978-3-8349-1386-9},
}

@Online{wirtlexikon,
  author  = {Stiller, G.},
  title   = {Scoring-Modell},
  year    = {2018},
  url     = {http://www.wirtschaftslexikon24.com/d/scoring-modell/scoring-modell.htm},
  urldate = {2018-11-14},
}

@Online{angproport,
  author       = {Angermeier, G.},
  title        = {Projektportfolio},
  year         = {2012},
  url          = {https://www.projektmagazin.de/glossarterm/projektportfolio},
  organization = {ProjektMagazin},
  urldate      = {2018-11-07},
}

@BookInBook{,
  author    = {Steinerle, C. and Eßeling, V. and Kramer, K.},
  title     = {Entwicklung einer Konzeption zur Priorisierung und Selektion von Projekten im Rahmen des Projektportfolio-Managements},
  booktitle = {Handbuch Multiprojektmanagement und -controlling : Projekte erfolgreich strukturieren und steuern},
  year      = {2014},
  publisher = {Erich Schmidt Verlag},
}

@BookInBook{hirzlsynergie,
  author    = {Hirzel, M.},
  title     = {Synergien in der Projektlandschaft nutzen},
  booktitle = {Projektportfoliomanagement: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag},
  isbn      = {978-3-8349-1386-9},
}

@BookInBook{kreitelkuhnress,
  author    = {Kühn, F. and Pleuger, G. and Kreitel-Suciu},
  title     = {Ressourcenmanagement-Schlüsselkompetenz für ein erfolgreiches Projektportfolio},
  booktitle = {Projektportfoliomanagement: Strategisches und operatives Multi-Projektmanagement in der Praxis},
  year      = {2009},
  editor    = {Hirzel, M. and Kühn, F. and Wollmann, P.},
  edition   = {2},
  publisher = {Gabler Verlag},
  isbn      = {978-3-8349-1386-9},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
